---
title: "Fuckup Night. Факапы в жизни проектных менеджеров"
date: 2022-12-27T19:41:31+03:00
draft: false

toc:
  enable: false

---
Первая встреча сообщества [@Projects_KZ](https://t.me/Projects_KZ) в формате Fuckup Night. Менеджеры из разных сфер поделились личными и рабочими история о фэйлах, неудачах в их проектах. 

Спасибо участникам, за то, что вы поделились личными историями, вашим опытом с участниками!

- [Николай](https://t.me/NikolayKonovalov1) - **Код, дым и каски. Автоматизация в которой все было не так**

  "Типичный" проект по автоматизации в нефтянной отрасли. Николай поделился фэйлами при создании и внедрении режения в проекте, где Заказчик не готов к автоматизации, недостаточно ресурсов для выполнения, сроки изначально завышены. Как это отразилось на Николае? :)
- [Молдир](https://t.me/Moldir_Monti) - **Почему мне понадобился год чтобы уволиться и как это связано с культурой компании**
  
  Личный опыт Молдир, который она пережила недавно. Рассказала о том, как культура компании может отразиться на жизни Менеджера проектов. Манипуляции - помогают или мешают, к чему они могут привести и зачем это может быть нужно руководство. И как выбраться из этого состояния?
- [Андрей](https://t.me/HeyHeyAndrei) - **День сурка. Как три раза запустить мебельную выставку и ни разу её не провести**
  
  Проекты бывают не только в ИТ. Андрей погрузил нас в сферу производства мебели и организации выставок. Поделился сложностями, с которыми могут столкнуться инициаторы при попытке создать что-то новое (спойлер: сначала покажите, что вы можете, а потом мы заплатим). Как риски могут реализоваться и могут повлиять не только на жизнь проекта, но и на жизнь участников (спойлер: Covid, 24 февраля 2022)
- [Денис](https://t.me/StrangeBelk) -  **Бэклог единый, или Vivere hodie?**
  
  Что нам стоит внедрить таск-треккер в небольшую команду? Ведь не составляет проблем договориться друг с другом и принять правила, соблюдать их. В истории Дениса что-то пошло не так. Узнайте в его части :)


{{< youtube u7PFVDvy2Tk >}}